\section{Comprovar Elastic Stack}

Per comprovar el bon funcionament
d'Elastic Stack
primer de tot
hem d'arrencar el servei
\ref{code:startUpElasticStack}.
\\

\begin{lstlisting}[
caption={Aixecar Elastic Stack},
label=code:startUpElasticStack,
language=bash
]
docker-compose up
\end{lstlisting}

Una cop arrencat,
podrem entrar a la
\acrshort{url} \url{localhost:5601/}.
Allà accedirem al Kibana.
Una vegada hem accedit al Kibana,
a dalt a l'esquerra hi ha
un menú desplegable,
com podem veure a la figura
\ref{fig:kibanaMenuDesplegable}.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[
      width=.7\linewidth
    ]
    {125-manual/resources/13-welcome.png}
    \caption{A dalt a l'esquerra hi ha el menú desplegable}
    \label{fig:kibanaMenuDesplegable}
\end{figure}

Allà trobarem
uns quants títols
com ara
\textit{Analytics},
\textit{Observability} i
\textit{Analytics}.
Ara, per comprovar
la correcta instal·lació
entrarem al
\textit{Managment}
i allà dins,
al \textit{Dev Tools}.
\\

Aquí podrem executar
\textit{queries}
fàcilment.
De fet,
el Kibana conté
un autocompletat
molt útil.
Així que executarem
la \textit{query} per la consola
del Kibana:

\begin{lstlisting}[
caption={Obtenir els nodes des de Kibana},
language=kibana
]
GET _cat/nodes
\end{lstlisting}

Donant com a possible resultat
\begin{lstlisting}[
caption={Nodes del Kibana}
]
172.21.0.5 76 87 5 0.61 1.03 1.28 cdfhilmrstw - es01
172.21.0.3 58 87 5 0.61 1.03 1.28 cdfhilmrstw * es03
172.21.0.4 26 87 5 0.61 1.03 1.28 cdfhilmrstw - es02
\end{lstlisting}

Si és capaç de visualitzar
tots els nodes configurats,
sigui un o diversos,
llavors ja té correctament
instal·lat
\acrshort{elk}.
